%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

\documentclass[14pt]{extreport}

% Page geometry
\usepackage[a4paper,left=3cm,right=15mm,top=2cm,bottom=27mm]{geometry}

% Float positioning
\usepackage{float}

% Font encoding
\usepackage{fontspec}

% Languages
\usepackage[russian]{babel}

% Include graphics
\usepackage{graphicx}

% Table
\usepackage{tabularx}

% Captions
\usepackage{caption}
\captionsetup[figure]{labelformat={default},labelsep=period,name={Рисунок}}

% Include graphics
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./img/} }

% Enumeration
\usepackage{enumitem}
\setlist{
  labelindent=0pt,
  labelwidth=!,
  wide
}

% Page footer
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancyplain}
\fancyhf{}
\fancyfoot[R]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}

% Indent first paragraph
\usepackage{indentfirst}

% Code listing
\usepackage{listings}
\lstdefinestyle{cstyle}{
  language = C,
  basicstyle = \fontfamily{pcr}\fontsize{11pt}{12pt}\selectfont,
  breaklines,
  extendedchars = false,
  tabsize = 2,
  keepspaces = true,
  showstringspaces = false,
  aboveskip = 1em,
  belowskip = 1em
}

% Math
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{calc}
\usepackage{fp}

% Sections style
\usepackage{titlesec}

\renewcommand\thesection{\arabic{section}}
\newcommand\sectionformat[1]{\MakeUppercase{#1}}
\titleformat{\section}[hang]
{\bf}
{\thesection}
{0.75cm}
{\sectionformat}

% Set main font
\setmainfont{Times New Roman}

\begin{document}

\input{titlepage.tex}
\setcounter{page}{2}

\section{Цель работы}

Изучить основные принципы работы с жидкокристаллическим дисплеем LCD 1602, а также драйвером LCD дисплея ST7066U и научиться разрабатывать алгоритмы обработки и вывода информации с датчиков на жидкокристаллический дисплей.

\section{Задание}

Используя LCD дисплей (\textbf{8и-разрядный режим работы}), RTC DS3231,
\textbf{DS18B20} и две тактовых кнопки, требуется реализовать схему, выводящую на экран
текущую дату и время в формате \textbf{М/д/гггг час(AM/PM).мин.сек}, при
нажатии на первую кнопку текущую температуру (в градусах Цельсия и
Фаренгейта), при нажатии на вторую кнопку выполнять циклический сдвиг
отображаемой информации на дисплее \textbf{справа налево}.

\section{Ход работы}

В ходе анализа вариантов реализации устройства было решено выделить код обрабатывающий основные компоненты устройства в отдельные модули -- драйверы:

\begin{enumerate}
\item \textbf{ds18b20.(h{\slash}c)} -- содержит функции работы с регистрами датчика температуры \textbf{DS18B20} по протоколу 1-Wire.
\item \textbf{ds3232.(h{\slash}c)} -- модуль содержащий логику конфигурации и получения информации о текущем времени с часов реального времени \textbf{DS3232} посредством аппаратного I\textsuperscript{2}C контроллера.
\item \textbf{i2c.(h{\slash}c)} -- модуль предоставляющий дополнительный уровень абстракций для работы с шиной I\textsuperscript{2}C.
\item \textbf{one\_wire.(h{\slash}c)} -- модуль в котором реализованы функции позволяющие общаться с устройствами посредством протокола 1-Wire.
\item \textbf{st7066.(h{\slash}c)} -- модуль реализующий абстракции для настройки и вывода текста на экран жидкокристаллического дисплея LCD 1602, использующего контроллер \textbf{ST7066U}.
\item \textbf{main.c} -- основной модуль программы, в котором содержится логика работы всего устройства.
\item \textbf{config.h} -- файл содержащий настройки портов ввода/вывода программы, а также опции для изменения основные параметров работы программы.
\end{enumerate}

\lstinputlisting[language=C, style=cstyle]{../LcdSensors/CSolution/main.c}

\section{Результаты выполнения}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.5]{device_circuit}
  \caption{Схема разработанного устройства}
  \label{fig:device_circuit}
\end{figure}

Схема полученного устройства представлена на рисунке~\ref{fig:device_circuit}. На ней представлены компоненты устройства: DS3232, DS18B20, LCD 1602, ATMega328P, а также кнопки и пассивные компоненты, требующиеся периферии.

Приведенная схема содержит несколько шин:

\begin{itemize}
\item \textbf{1-Wire} -- шина для передачи данных между микроконтроллером и датчиком DS18B20.
\item \textbf{I\textsuperscript{2}C} -- шина для получения текущего времени и конфигурации RTC DS3232.
\item параллельная шина для общения с дисплеем LCD 1602, в частности с его контроллером ST7066U.
\end{itemize}

Результат симуляции предыдущей схемы соответствует требованиям задания и приведен на рисунке~\ref{fig:device_simulation}:

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.5]{device_circuit_working}
  \caption{Симуляция разработанного устройства в программе Proteus 8}
  \label{fig:device_simulation}
\end{figure}

\section{Вывод}

В ходе выполнения лабораторной работы было разработано устройство,
опрашивающее датчик DS18B20, обновляющее текущее время используя RTC DS3232 и выводящее эту информацию на экран дисплея LCD 1602.
Также было произведено моделирование устройства для проверки корректости его работы.

\end{document}